{
  "preguntas": [
    {
      "pregunta": "¿Qué es un experimento aleatorio en estadística?",
      "opciones": [
        "Un proceso que solo se realiza una vez.",
        "Un procedimiento diseñado para realizar observaciones sobre un fenómeno específico.",
        "Una actividad recreativa.",
        "Un método de cultivo agrícola."
      ],
      "respuesta": "Un procedimiento diseñado para realizar observaciones sobre un fenómeno específico."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el propósito de realizar un experimento aleatorio?",
      "opciones": [
        "Divertirse.",
        "Recopilar datos sobre un fenómeno específico.",
        "Encontrar respuestas absolutas.",
        "Probar teorías matemáticas."
      ],
      "respuesta": "Recopilar datos sobre un fenómeno específico."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué se entiende por evento en un experimento aleatorio?",
      "opciones": [
        "Un resultado seguro.",
        "Una posibilidad incierta.",
        "Una ley matemática.",
        "Una canción popular."
      ],
      "respuesta": "Una posibilidad incierta."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se puede describir un evento en un experimento aleatorio?",
      "opciones": [
        "Con una letra del alfabeto.",
        "Con un número entero.",
        "Con una ecuación matemática.",
        "Con un color."
      ],
      "respuesta": "Con una letra del alfabeto."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la importancia de los eventos elementales en la teoría de la probabilidad?",
      "opciones": [
        "No tienen importancia.",
        "Son fundamentales para realizar cálculos de probabilidades para eventos más complejos.",
        "Solo son relevantes en la estadística descriptiva.",
        "Solo son útiles en la física cuántica."
      ],
      "respuesta": "Son fundamentales para realizar cálculos de probabilidades para eventos más complejos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Por qué los eventos elementales son cruciales en la teoría de la probabilidad?",
      "opciones": [
        "Porque son divertidos de estudiar.",
        "Porque constituyen los resultados básicos sobre los cuales se calculan las probabilidades de eventos más complejos.",
        "Porque son fáciles de predecir.",
        "Porque son irrelevantes para la estadística."
      ],
      "respuesta": "Porque constituyen los resultados básicos sobre los cuales se calculan las probabilidades de eventos más complejos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se expresa la probabilidad?",
      "opciones": [
        "Como un número entre 5 y 10.",
        "Como una letra del alfabeto.",
        "Como un número entre 0 y 1.",
        "Como una fecha calendárica."
      ],
      "respuesta": "Como un número entre 0 y 1."
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué rango numérico se expresa la probabilidad?",
      "opciones": [
        "Entre 50 y 100.",
        "Entre 0 y 1.",
        "Entre -1 y 1.",
        "Entre 1 y 10."
      ],
      "respuesta": "Entre 0 y 1."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué establece el principio fundamental del conteo?",
      "opciones": [
        "Cómo realizar experimentos.",
        "Cómo contar hasta diez.",
        "Cómo calcular el número total de resultados posibles de eventos.",
        "Cómo cocinar un pastel."
      ],
      "respuesta": "Cómo calcular el número total de resultados posibles de eventos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el propósito del principio fundamental del conteo?",
      "opciones": [
        "Aprender a contar.",
        "Realizar experimentos científicos.",
        "Calcular el número de resultados posibles de eventos.",
        "Crear obras de arte."
      ],
      "respuesta": "Calcular el número de resultados posibles de eventos."
    },
    {
      "pregunta": "¿Para qué se utiliza la regla de Laplace en la teoría de la probabilidad?",
      "opciones": [
        "Para lanzar una moneda.",
        "Para calcular la probabilidad de eventos cuando todos los resultados son igualmente probables.",
        "Para hacer predicciones meteorológicas.",
        "Para diseñar experimentos científicos."
      ],
      "respuesta": "Para calcular la probabilidad de eventos cuando todos los resultados son igualmente probables."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el principio básico detrás de la regla de Laplace?",
      "opciones": [
        "Que todos los eventos son impredecibles.",
        "Que todos los eventos son igualmente probables.",
        "Que algunos eventos son más probables que otros.",
        "Que los eventos no tienen importancia."
      ],
      "respuesta": "Que todos los eventos son igualmente probables."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es un evento simple en un experimento aleatorio?",
      "opciones": [
        "Un evento con múltiples resultados posibles.",
        "Un evento que consiste en un solo resultado del espacio muestral.",
        "Un evento que nunca ocurre.",
        "Un evento sin importancia."
      ],
      "respuesta": "Un evento que consiste en un solo resultado del espacio muestral."
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre un evento simple y un evento compuesto?",
      "opciones": [
        "La complejidad de su descripción.",
        "La cantidad de resultados posibles que involucran.",
        "Su relación con la estadística.",
        "No hay diferencia."
      ],
      "respuesta": "La cantidad de resultados posibles que involucran."
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué es un evento complementario?",
      "opciones": [
        "Un evento que nunca ocurre.",
        "Un evento que consiste en todos los resultados que no están en un evento dado.",
        "Un evento que ocurre con certeza.",
        "Un evento con múltiples resultados posibles."
      ],
      "respuesta": "Un evento que consiste en todos los resultados que no están en un evento dado."
    },
    {
      "pregunta": "¿Por qué son importantes los eventos compuestos en la teoría de la probabilidad?",
      "opciones": [
        "Porque son fáciles de entender.",
        "Porque son eventos raros.",
        "Porque ayudan a comprender la probabilidad de eventos complejos.",
        "Porque son irrelevantes en la estadística."
      ],
      "respuesta": "Porque ayudan a comprender la probabilidad de eventos complejos."
},
{
"pregunta": "¿Qué es un evento de unión en la teoría de la probabilidad?",
"opciones": [
"Un evento que nunca ocurre.",
"Un evento que ocurre si al menos uno de los eventos que lo conforman sucede.",
"Un evento que ocurre con certeza.",
"Un evento con múltiples resultados posibles."
],
"respuesta": "Un evento que ocurre si al menos uno de los eventos que lo conforman sucede."
},
{
"pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre un evento de unión y un evento de intersección?",
"opciones": [
"La cantidad de resultados posibles que involucran.",
"Su relación con la estadística.",
"La complejidad de su descripción.",
"No hay diferencia."
],
"respuesta": "La cantidad de resultados posibles que involucran."
},
{
"pregunta": "¿Qué es un evento de intersección en la teoría de la probabilidad?",
"opciones": [
"Un evento que nunca ocurre.",
"Un evento que ocurre si todos los eventos que lo conforman suceden al mismo tiempo.",
"Un evento que ocurre con certeza.",
"Un evento con múltiples resultados posibles."
],
"respuesta": "Un evento que ocurre si todos los eventos que lo conforman suceden al mismo tiempo."
},
{
"pregunta": "¿Por qué son útiles los eventos de intersección en la teoría de la probabilidad?",
"opciones": [
"Porque son fáciles de entender.",
"Porque son eventos raros.",
"Porque ayudan a calcular la probabilidad de eventos complejos.",
"Porque son irrelevantes en la estadística."
],
"respuesta": "Porque ayudan a calcular la probabilidad de eventos complejos."
},
{
"pregunta": "¿Qué es la probabilidad de Laplace?",
"opciones": [
"Una técnica de pintura.",
"Un enfoque en la teoría de la probabilidad.",
"Una fórmula matemática.",
"Un tipo de pronóstico del tiempo."
],
"respuesta": "Un enfoque en la teoría de la probabilidad."
},
{
"pregunta": "¿Cuándo se utiliza la probabilidad de Laplace?",
"opciones": [
"Cuando los resultados no son igualmente probables.",
"Cuando todos los resultados son igualmente probables.",
"Cuando se lanzan dos monedas al aire.",
"Cuando se quiere predecir el clima."
],
"respuesta": "Cuando todos los resultados son igualmente probables."
},
{
"pregunta": "¿Cuál es la fórmula básica para calcular la probabilidad de un evento utilizando la probabilidad de Laplace?",
"opciones": [
"Número de resultados favorables entre número total de resultados posibles.",
"Número total de resultados posibles entre número de resultados favorables.",
"Número de resultados favorables multiplicado por número total de resultados posibles.",
"Número total de resultados posibles multiplicado por número de resultados favorables."
],
"respuesta": "Número de resultados favorables entre número total de resultados posibles."
}
]
}
